<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="incident_exp_satsujinjiken">可能ならば犯人と同一エリアにいる犯人以外の任意のキャラクターを死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_fuankakudai">任意のキャラクター1人の上に不安カウンターを2つ置き、別の任意のキャラクター1人の上に暗躍カウンターを１つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_jisatsu">犯人は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_byouin_no_jiken">病院に暗躍カウンターが1つ以上置かれている場合、病院にいるキャラクター全員が死亡する。さらに、病院に暗躍カウンターが2つ以上置かれている場合、主人公は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_enkaku_satsujin">暗躍カウンターが2つ以上置かれているキャラクターがいる場合、その中から任意の1人を死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_yukuefumei">犯人を任意のボードに移動させる。その後、犯人のいるボードに暗躍カウンターを1つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_rufu">任意のキャラクター1人から友好カウンターを2つ取り除き、別の任意のキャラクター1人に友好カウンターを2つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_jaki_no_osen">神社に暗躍カウンターを2つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_chou_no_habataki">友好カウンター、不安カウンター、暗躍カウンターの中から1種を選ぶ。犯人と同一エリアにいるキャラクター1人に選ばれたカウンターを1つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_renzoku_satsujin">可能ならば犯人と同一エリアにいる犯人以外の任意のキャラクター1人を死亡させる。\n脚本に複数の連続殺人がある場合、あるキャラクターが複数の連続殺人の犯人となってもよい。</string>
    <string name="incident_exp_inbou_kousaku">「連続殺人」か「行方不明」のどちらかを選び、その効果を解決する。\nこの事件が発生するか判定する時、不安カウンターの代わりに暗躍カウンターの個数を参照する。</string>
    <string name="incident_exp_daiboudou">学校に暗躍カウンターが1つ以上置かれている場合、学校にいるキャラクター全員が死亡する。\n都市に暗躍カウンターが1つ以上置かれている場合、都市にいるキャラクター全員が死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_kokuhaku">犯人の役職を知る。</string>
    <string name="incident_exp_dakai">リーダーであるプレイヤーはキャラクター1人かボード1つを選ぶ。そこから暗躍カウンターを2つ取り除く。</string>
    <string name="incident_exp_gisou_jisatsu">犯人に任意のExカードをセットする。\n以降のこのループ中、主人公はExカードのセットされたキャラクターに行動カードをセットできない。</string>
    <string name="incident_exp_gisou_jiken">犯人の初期エリアのボードに暗躍カウンターが2つ以上置かれている場合、主人公は死亡する。\nこの事件を公開シートに記載する場合、異なる事件名で記載してもよい（非公開シートには偽装事件と記載しなくてはならない）。</string>
    <string name="incident_exp_terrorism">都市に暗躍カウンターが1つ以上置かれている場合、都市に入るキャラクター全員が死亡する。さらに、都市に暗躍カウンターが2つ以上置かれている場合、主人公は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_zenchou">犯人と同一エリアにいる任意のキャラクター1人に不安カウンターを1つ乗せる。\nこの事件は犯人の不安臨界を1少ないものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_ryouki_satsujin">「殺人事件」と「不安拡大」の効果をこの順で解決する。\nこの事件の発生によりExゲージは2増加する。\nこの事件は犯人の不安臨界を1多いものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_fushin_na_tegami">犯人と同一エリアにいる任意のキャラクター1人を任意のボードに移動させる。そのキャラクターが別のボードへと移動した場合、そのキャラクターは次の日の間移動できない。</string>
    <string name="incident_exp_closed_circle">犯人のいるボードを指定する。事件が発生した日から発生した日を含む3日間、そのボードへの移動とそのボードからの移動が行われる場合、それらは代わりに行われない。</string>
    <string name="incident_exp_silver_bullet">このフェイズの終了時に、ループを終了させる。この事件の発生によりExゲージは増加しない。\n（この事件によりループが終了した時点で、主人公が敗北条件を満たしていない場合は、主人公プレイヤーの勝利としてゲームが終了する）</string>
    <string name="incident_exp_boutoku_satsujin">犯人と同一エリアにいる犯人以外の任意のキャラクター1人を死亡させるか、犯人のいるボードに暗躍カウンターを1つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_suikousha">リーダーはキャラクター1人を選択する。そのキャラクターを死亡させる。\nこの事件は犯人の不安臨界を1少ないものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_uwasa_no_omajinai">犯人に呪いカードを憑りついた状態でセットする。</string>
    <string name="incident_exp_tatekomori">犯人と同一エリアにいる犯人以外の全てのキャラクターを任意の別のボードに移動させる。</string>
    <string name="incident_exp_kyouki_no_yoru">《群像事件》\n必要死体0（必ず発生する）\nこの事件の発生時にゾンビが6体以上いる場合、このターンのターン終了フェイズの終了時に主人公は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_noroi_no_mezame">《群像事件》\n必要死体1\n犯人がいるボードに呪いカードを置く。</string>
    <string name="incident_exp_kegare_no_funshutu">《群像事件》\n必要死体2\n任意のキャラクター1人に不安カウンターを2つ置き、任意のボードに暗躍カウンターを1つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_shisha_no_mokushiroku">《群像事件》\n必要死体2\n犯人がいるボードにいる全てのキャラクターを死亡させる。その後、そのボードに5つ以上の死体がある場合、主人公を死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_kyouki_satsujin">犯人と同一エリアにいる任意のキャラクター1人を死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_shuudan_jisatsu">犯人に暗躍カウンターが1つ以上置かれている場合、犯人と同一エリアにいる全てのキャラクターを死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_horobi_no_hi">このゲームでこの事件が初めて発生する場合、全てのキャラクターと主人公を死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_ryouken_no_kyuukaku">以降のこのロープ中に他の事件が発生した場合、その事件フェイズの終了時に主人公を死亡させる。\nこの事件が発生するか判定する時、本来のカウンターの代わりに暗躍カウンターの個数を参照する。</string>
    <string name="incident_exp_hakken">Exゲージを1増加させる。</string>
    <string name="incident_exp_fuhou_touki">任意のボード1つに暗躍カウンターを1つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_ushi_no_koku_mairi">神社に暗躍カウンターが2つ以上置かれている場合、犯人と主人公は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_ensa_no_otakebi">友好禁止、暗躍+2、移動斜めのいずれかが手札にあれば、その中から1枚を選び取り除いてもよい。取り除いたカードはこのループ中、以降のいずれのターンも使用できない。\nカードを取り除いた場合、次の日の行動解決フェイズに、セットされている行動カードのうち1枚を宣言し、それを無視する。この効果は行動解決フェイズの最初に解決する（主人公の行動カードを無視した場合、Exゲージが増加する）。\nこの事件は犯人の不安臨界を1多いものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_akuma_tono_keiyaku">リーダーであるプレイヤーは任意のカード1つかボード1つを選ぶ。そこから暗躍カウンターを2つ取り除く。\nその後、脚本家はリーダーが選んだのとは別の、任意のカード1つかボード1つを選び、そこに暗躍カウンターを1つ置く。\nこの事件は犯人の不安臨界を1少ないものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_kokuhatu">犯人の役職を知り、Exゲージを1増加させる。</string>
    <string name="incident_exp_mohouhan">公開シートに書かれた模倣犯以外の事件1つを宣言し、その事件効果を解決する。リーダーが行う決定があれば、それは通常通りリーダーが行う。\nこの事件が発生するか判定する時、不安カウンターの代わりに暗躍カウンターの個数を参照する。</string>
    <string name="incident_exp_jikkousha">脚本家は主人公を１人選択する。その主人公はキャラクターを１人選択する。そのキャラクターを死亡させる。</string>
    <string name="incident_exp_hyouhen">犯人の初期エリアに暗躍カウンターが２つ以上置かれている場合、主人公は死亡する。そうでない場合、そのボードに暗躍カウンターを２つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_yuigon">犯人は死亡する。次のループ開始時に主人公は「希望+1」を得る。</string>
    <string name="incident_exp_kibou_no_hikari">リーダーはキャラクター１人を選択する。そのキャラクターに希望カウンターを１つ置く。\nこの事件が発生するか判定する時、本来のカウンターの代わりに友好カウンターの個数を参照する。</string>
    <string name="incident_exp_zetubou_no_yami">任意のキャラクター１人に絶望カウンターを１つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_shoudou_satsujin">可能ならば犯人と同一エリアにいる犯人以外のキャラクター１人を死亡させる。\nこの事件は犯人の不安臨界を１少ないものとして発生するかを判定する。</string>
    <string name="incident_exp_jigen_henbou">世界移動を行う。\nこの事件が発生するか判定するとき、カウンターの個数によらず犯人が生存していれば必ず発生する。</string>
    <string name="incident_exp_jigen_waikyoku">世界移動を行ってもよい。\n任意のキャラクター１人に不安カウンターを２つ置き、別の任意のキャラクターに友好カウンターを２つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_jigen_dansou">世界移動を行ってもよい。\n犯人にカウンターが３種類以上置かれている場合主人公は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_wasuremono">犯人と同一エリアにいる任意のキャラクター１人に暗躍カウンターを１つ置く。その後、犯人を任意のボードに移動させる。</string>
    <string name="incident_exp_kusou_jiken">衝動殺人、次元歪曲、忘れ物のいずれかを選び、その事件として解決する。\nこの事件が発生するか判定する時、本来のカウンターの代わりに暗躍カウンターの個数を参照する。</string>
    <string name="incident_exp_tokuiten">表世界である場合、世界移動を行い、このゲームでこの事件が初めて発生するなら主人公は死亡する。\n裏世界であり、犯人の初期エリアに暗躍カウンターがある場合、犯人は死亡する。</string>
    <string name="incident_exp_hazama_no_youkou">リーダーはキャラクターを１人選択する。そのキャラクターに希望カウンターを１つ置く。</string>
    <string name="incident_exp_invalid">サマリーに存在しない事件名なので、何も起こりません。たぶんね。</string>
</resources>